粉嶺公屋母女疑新年自行印新鈔 打印機印製閃粉筆畫金屬線

粉嶺一對母女疑於華明邨住所，使用噴墨打印機印製偽鈔，並以閃粉筆塗上偽鈔偽裝成金屬線，用以模仿真鈔防偽特徵。警方昨日（28日）採取行動，於旺角染布房街截查一名43歲女子，於其身上搜出7張面額500元偽鈔，其後再於其粉嶺華明邨寓所起出一批偽鈔及打印機、閃粉筆等工具。涉事43歲女子及其22歲女兒被警方以「製造偽製紙幣」等罪名拘捕。

以打印機加閃粉筆自製偽鈔 主要於新界街市食肆發現

商業罪案調查科高級督察鄧國軒交代案情指，警方自去年12月起已留意到有一批質素低劣之偽鈔流入市面，偽鈔面額由20至500元不等，主要在新界區的街市、麵包店及食肆等小商戶發現。警方透過翻查閉路電視鎖定一名女子，在昨日於旺角將疑犯拘捕。

警方將女子押返粉嶺華明邨寓所，於單位內起出一批面值共2.35萬元的500元面值偽鈔，另外尚有一套製造偽鈔工具，包括家用式噴墨打印機、多枝閃粉顏色筆、顏料、間尺、𠝹刀等等。探員同時在單位發現女子的22歲女兒，二人涉嫌「製造偽製紙幣」、「管有偽製紙幣」、「行使偽製紙幣」等罪名，警方指不排除會有更多人士被捕。

偽鈔質素低劣不難分辨

鄧國軒又指該批偽鈔只得2組序號，均是用家用式噴墨打印機印製，開窗式金屬線亦是以閃粉筆塗上，其製作質素低劣，與真鈔有明顯分別，市民只需小心觀察即容易分辨。

低質都冇人發現嗰下好笑

於旺角染布房街截查一名43歲女子，於其身上搜出7張面額500元偽鈔

摸上手會唔知？

智障會遺傳

比食錢機食左都唔知

鬼叫你窮啊

普通a4?

細佬仔玩下犯咩法